支那「海水稻」展開收割 總產量估1600噸「10月首次上市銷售」

支共又贏

應該好咸

又嬴, 合成基因野, 支那或能量產加美尤

呢次真係食鹽多過食米

沿海濕地生態玩撚完
中國濕地生物嘅末日

南豐村村民龍先清說，村里有幾千畝灘塗地，以前種出來的香蕉和甘蔗，還沒大拇指粗，沒想到現在灘塗地也能長出糧食，很了不起。
陳日勝團隊今年早造不僅擴大了「海水稻」的種植面積，還在稻田裡養殖魚蝦蟹，提升經濟效益。
中國工程院院士、雜交水稻之父袁隆平估算，中國約有15億畝荒蕪鹽鹼地，利用好1億畝種植「海水稻」，即便畝產只有300公斤，也能產出300億公斤糧食，解決8000萬人的糧食問題。

原文網址: 廣東「海水稻」展開收割 總產量估1600噸「10月首次上市銷售」 | ETtoday大陸新聞 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

海水稻成本係普通水稻五倍.....

這種「海水稻」灌溉用水仍然是80%以上是淡水，實際上是一種耐鹽品種。

迫香港超高價買

呢隻米仲要出名唔好食架喎

人有多大膽

食樹皮同食難食海水稻

咸蟲飯

樓主pin 呢個reply la

依啲垃圾新聞講啲唔講啲講到好似直接用海水灌溉咁
擺撚到明借頭借路唱好支那

嘩 今年要豐收了

淡鹽水扮海水
支那特色

支那特色
大事做唔好就要搵啲小事發大嚟講
小事都做唔好就要搵人地嘅大事嚟唱

咦
點解我講講下會諗起cctvb

篤咗幾多數

大家可以參考下凌啟鴻的[鹽鹼地種稻有關問題的討論]
根本就係老千局呃愚民,海水稻生產成本貴過一般米五倍.高於進口米

凌啟鴻在該文中指出，目前已積累了豐富的鹽鹼地種稻經驗，最基本的條件是引淡水灌溉洗鹽，他認為目前水稻耐鹽育種取得突破性的創新發展，但尚不能改變鹽鹼地種稻還其次，實現灘塗鹽鹼地開發種稻，必須以建設長距離輸送淡水灌溉工程為基礎，淡水需求量巨大，工程巨大，時間長，因此，實現大面積灘塗種稻較困難。

屌，又浪費錢同時間做撚埋啲無謂嘢

From google

1. 海水中含有3.5%左右的鹽

2. 揚州大學農學院戴其根教授也曾做了研究驗證，用含鹽量0.3%的水栽培水稻，參試品種均未能正常生長。因此，將含鹽量控制在0.2%及以下，是現有水稻品種正常生長的必要條件

耐鹽少少 吹到可以係海水生長咁 叫海水稻
咁我同做三個月gym 都可以叫自己做阿諾舒華辛力加

海水化淡，不過總成本應該好貴。

水浸麻

灌溉都省番

起樓好過啦， 沿海地點都貴啲